40 HTML MCQ QUESTIONS ON THE TOPICS- Elements, paragraphs, formatting, quotations, links, tables 

What is the correct HTML tag for the largest heading?
a) <h1>
b) <head>
c) <heading>
d) <h6>
Answer: a) <h1>

Which HTML tag is used to define a paragraph?
a) <para>
b) <p>
c) <paragraph>
d) <pg>
Answer: b) <p>

How do you create a line break in HTML?
a) <lb>
b) <break>
c) <br>
d) <newline>
Answer: c) <br>

Which HTML attribute is used to define inline styles?
a) style
b) css
c) format
d) inline
Answer: a) style

Which HTML tag is used to display a quote?
a) <q>
b) <quote>
c) <blockquote>
d) <quotation>
Answer: a) <q>

What is the correct HTML tag for adding a hyperlink?
a) <link>
b) <href>
c) <a>
d) <hyperlink>
Answer: c) <a>

How do you open a link in a new browser window/tab?
a) <a href="url" target="_blank">
b) <a href="url" target="new">
c) <a href="url" newtab>
d) <a href="url" open="true">
Answer: a) <a href="url" target="_blank">

Which HTML attribute specifies the URL of an image?
a) <src>
b) <img>
c) <link>
d) <href>
Answer: a) <src>

How do you create a table in HTML?
a) <table>
b) <grid>
c) <tab>
d) <tbl>
Answer: a) <table>

Which HTML element is used to define a table row?
a) <row>
b) <tr>
c) <td>
d) <th>
Answer: b) <tr>

How do you define a table heading in HTML?
a) <header>
b) <heading>
c) <th>
d) <hd>
Answer: c) <th>

Which HTML attribute is used to define the background color of an element?
a) <bgcolor>
b) <color>
c) <bg>
d) <background>
Answer: a) <bgcolor>

How do you make text bold in HTML?
a) <bold>
b) <strong>
c) <b>
d) <em>
Answer: c) <b>

Which HTML tag is used to italicize text?
a) <italic>
b) <i>
c) <em>
d) <italics>
Answer: b) <i>

How do you create a numbered list in HTML?
a) <ol>
b) <ul>
c) <list>
d) <numbered>
Answer: a) <ol>

What is the correct HTML tag for defining a definition list?
a) <dl>
b) <list>
c) <ul>
d) <dt>
Answer: a) <dl>

Which HTML attribute specifies the width of a table cell?
a) <width>
b) <cellwidth>
c) <tdwidth>
d) <cell>
Answer: a) <width>

How do you create a checkbox in HTML?
a) <check>
b) <input type="checkbox">
c) <box>
d) <checkbox>
Answer: b) <input type="checkbox">

Which HTML attribute is used to define a tooltip text for an element?
a) <title>
b) <tooltip>
c) <info>
d) <tip>
Answer: a) <title>

How do you add a background image to a webpage in HTML?
a) <img src="image.jpg" background>
b) <img src="image.jpg" style="background-image:url('image.jpg')">
c) <background src="image.jpg">
d) <body background="image.jpg">
Answer: d) <body background="image.jpg">

Which HTML tag is used to define the main content of a webpage?
a) <content>
b) <main>
c) <body>
d) <section>
Answer: b) <main>

How do you create a horizontal line in HTML?
a) <line>
b) <horizontal>
c) <hr>
d) <hrline>
Answer: c) <hr>

Which HTML attribute is used to specify the width of an image?
a) <width>
b) <img-width>
c) <img-size>
d) <img-width>
Answer: a) <width>

What is the correct HTML tag for inserting a line break without creating a new paragraph?
a) <lb>
b) <br>
c) <newline>
d) <breakline>
Answer: b) <br>

Which HTML element is used to define the navigation links within a webpage?
a) <nav>
b) <links>
c) <menu>
d) <navigation>
Answer: a) <nav>

How do you make text appear as a subscript in HTML?
a) <sub>
b) <sup>
c) <subscript>
d) <supscript>
Answer: a) <sub>

Which HTML attribute is used to specify an alternate text for an image?
a) <alt>
b) <description>
c) <caption>
d) <title>
Answer: a) <alt>

What is the correct HTML tag for inserting a video?
a) <media>
b) <video>
c) <movie>
d) <vid>
Answer: b) <video>

How do you create an unordered list in HTML?
a) <ol>
b) <list>
c) <ul>
d) <unordered>
Answer: c) <ul>

Which HTML attribute is used to define the background color of a table cell?
a) <bgcolor>
b) <color>
c) <background>
d) <cellcolor>
Answer: a) <bgcolor>

How do you create a hyperlink that sends an email when clicked?
a) <a href="mailto:email@example.com">
b) <a href="email@example.com">
c) <a href="sendmail:email@example.com">
d) <a href="email:email@example.com">
Answer: a) <a href="mailto:email@example.com">

What is the correct HTML tag for inserting a horizontal rule with a shadow effect?
a) <shadow>
b) <hshadow>
c) <hr>
d) <hrshadow>
Answer: c) <hr>

Which HTML tag is used to define a table header cell?
a) <th>
b) <td>
c) <tr>
d) <head>
Answer: a) <th>

How do you create a dropdown list in HTML?
a) <dropdown>
b) <list>
c) <select>
d) <options>
Answer: c) <select>

What is the correct HTML tag for inserting a line break with extra space?
a) <lb>
b) <break>
c) <br>
d) <brsp>
Answer: c) <br>

Which HTML attribute is used to specify the font size of an element?
a) <size>
b) <font-size>
c) <text-size>
d) <style>
Answer: b) <font-size>

How do you create a checkbox that is initially checked in HTML?
a) <input type="checkbox" checked>
b) <input type="checkbox" value="checked">
c) <input type="checked" checkbox>
d) <checkbox checked>
Answer: a) <input type="checkbox" checked>

What is the correct HTML tag for inserting a background sound?
a) <audio>
b) <sound>
c) <music>
d) <bgsound>
Answer: d) <bgsound>

Which HTML tag is used to display a subscript text?
a) <sub>
b) <sup>
c) <subscript>
d) <subtext>
Answer: a) <sub>

How do you create a hyperlink that opens an email client with a pre-filled subject?
a) <a href="mailto:email@example.com?subject=Subject">
b) <a href="email@example.com?subject=Subject">
c) <a href="sendmail:email@example.com?subject=Subject">
d) <a href="email:email@example.com?subject=Subject">
Answer: a) <a href="mailto:email@example.com?subject=Subject">
